白羅斯抗爭獲頒歐洲人權獎

節錄

白羅斯抗爭獲頒歐洲人權獎

■季哈諾夫斯卡婭指獎項屬於所有白羅斯人。美聯社

歐洲議會將本年度歐洲最高人權獎項「沙卡洛夫獎」（Sakharov Prize for Freedom of Thought），頒發給白羅斯民主運動。

抗爭領袖發聲明感謝

「發生在白羅斯街頭的大型示威抗議撼動全世界！」但歐洲議會議長薩索利同時表示：「我們亦越來越感到不安，對(白羅斯總統)盧卡申科的暴力鎮壓感到憂慮。我重申(白羅斯)政府及總統均已敗選，現在是時候聆聽民意」。

盧卡申科被指在8月初大選中舞弊連任，。。。。。。。。。

歐盟指白羅斯大選欠缺自由和公正，。。。。。。。。。

這已是歐洲議會第三度把「沙卡洛夫獎」是頒給白羅斯，。。。。。。。。。

去年，歐洲議會不理北京的壓力，。。。。。。。。。

法新社

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,仲差3000usd.請大家幫手

白羅斯加油！

Push

舊年都唔頒比香港人

歐洲人權 唔係全球人權獎

唔好激嬲中共

白羅斯手足加油

2019 伊力哈木·土赫提 中國 中國維吾爾族政治犯

award winner last year, they deserved it too la

係咪咁撚恨獎
拎到獎又點

呢d野就唔好比啦

香港係屬於歐洲地區！！？